鼻炎？鼻竇炎？鼻敏感？感冒？

大家好 ，小弟有事請教大家
本身小弟係外國讀書 ，返左去1個星期之後發生嘅事尼 。
事源係兩個星期前，有一日好急咁食麵趕住去上堂，好似唔小心有條麵係食道上左個鼻到，整極都出唔到尼，過左兩日仲係好辛苦而且好多鼻水又有少少暈，就去睇醫生啦 ，佢就幫我好簡單照一照左個鼻同喉嚨話無野，叫我休息下。
過左幾日，啲鼻水越來越多，仲開始有啲綠色分泌，加上又不停咳，心諗應該係感冒姐，食左4,5日感冒藥又咳藥水，好似都無咩好轉，個人仲好攰，所以就去睇多次醫生，佢就比左支有類固醇既噴濟我，到今日用左3日，好似都無咩料到。鼻水少左 ，但間唔中有啲仲係綠色但浠嘅，咳就仲有少少 ，係鼻水倒流落喉嚨所以想咳，有無幫到我？

通常如果鼻既分泌物有顏色都代表可能有細菌/病毒感染，作感冒，如果係透明可能只係鼻水引起

你本身有冇鼻敏感先?

同埋都想講返類固醇唔會即刻見效，要3-5日先會有起色

我本身無嫁 ，個支類固醇都用左4,5日， 今朝起身好似仲嚴重左

可唔可睇下醫生開左咩藥比你?

同埋如果唔係鼻敏感，用類固醇唔係好啱

屌你上呼吸道感染啦 黃到咁

一，你真係感冒
二，條面應該”慎”多幾下就可以岀翻嚟
所以你真係病了

你依家係咪食咩野都無味？

買部洗鼻機，用生理鹽水洗洗佢啦

咁既情況，應該都係感冒未清，用噴鼻式類固醇絕對冇幫助 類固醇只係消除鼻既炎症，加上又會suppress immune system 對你既情況冇幫助

鼻敏感先會有用，樓主呢個情況唔會有幫助

Thanks 宜家等緊睇

點解？

都有諗過

希望佢今次會開藥比我。。

感冒
食左藥都唔好，鼻水咁濃或綠色，考慮加埋抗生素啦

super開估，岩岩睇完 ，1粒藥都唔肯開 ，求佢都唔開，叫我翻去蒸氣steam下個鼻 ，幫人係米食撚左屎。

綠色又濃應該係急性鼻炎

。。。。

屌post鼻涕圖就貼link加慎入啦